豬嘴係咪BFE level?

陳沛然醫生翻查資料後發現，不論是N95還是P100，它們的過濾層孔隙大小皆為300納米，而催淚煙的粒子是1000至1500納米，所以這些口罩是可以阻隔催淚煙入面的粒子，而冠狀病毒的大小平均約120納米，即是說冠狀病毒依然能夠穿透過濾網，不過由於新型冠狀病毒目前仍是需要依附飛沫傳播，飛沫的大小是600至1000納米，所以N95、P100這些較高級的口罩，都能利用隔走飛沫的方法來阻隔冠狀病毒

陳醫生指N95有兩種，一種是醫護用級別，另一種是工業用級別，兩種口罩的分別在於工業用級別是為了阻隔粒子，醫護用的N95則有防水層，防水層可以阻隔飛沫，令飛沫不能滲入，所以如果大家要選購N95，記得買有防水層的N95。

至於配合防毒面罩使用的濾棉如P100，廠方提供換濾棉的指示有3個：

1) 濾棉已損壞

2) 濾棉受污染

3) 出現阻塞，令呼吸不暢順

第一，你冇睇3m 個post 關於industrial n95 同醫療n95

第二，你唔知催淚煙有分gas 同 晶體，活性炭會濾gas, p100 隔粒子，並唔係隔1000 um大小既粒子高得

乖，你去睇多d資料先

商機無限之。醫護集體大移民

第一 我冇興睇因為我唔會帶
第二 唔關我事
第三 想講帶豬嘴風險大過surgical mask 自己上網睇